---
title: Zápas dvou poločasů
date: 2024-10-05
category: muzi
image: /public/images/zapasy/mladejov-morasice.png
h1: Mladějov n, M. vs Morašice
sestava: J. Špinar – M. Černohorský, M. Chmelík, V. Štancl – J. Kubeš, D.
  Štancl, T. Nádvorník, Z. Skala, T. Huryta (M. Frank) – L. Rusnák, F. Bureš
goly: T. Nádvorník (Z. Skala), F. Bureš 2 (T. Huryta, T. Nádvorník)
zlute: M. Chmelík, F. Bureš, V. Štancl, M. Černohorský
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2024/Morašice/14ea82ce-5193-47bc-8749-72389ffb71c1.html
---
Jako magnet kola bylo označeno naše utkání v Mladějově, kde nás čekal vzájemný souboj o průběžné první místo v tabulce. Je až trestuhodné, že k takovému zápasu jsme vyrazili v pouhých 13-ti lidech, ale protože se fotbal hraje v 11-ti, na hřišti to nebylo znát. Už od začátku jsme byli lepším týmem a soupeře jen výjimečně pouštěli na dostřel Špinarovy klece. Naše akce ale nejčastěji končily promeškanou příležitostí na střelu zpoza vápna nebo nepřesnými centry. Jedna výjimečná příležitost domácích se naskytla, když Chmelík u rohu vápna zahrál nešťastně rukou, Staněk se ujal volného přímého kopu a ten přesnou střelou na přední tyč nedal Špinarovi šanci, byť si na míč šáhnul. Ne že bychom chtěli ubírat kvality domácího střelce, ale z videa přiloženého na facebookových stránkách Mladějova je patrné, že mu úlohu ulehčila postavená zeď, skrz kterou míč proletěl. Inkasovaný gól nás ale spíše nakopl a my začali stále více ohrožovat soupeřovu bránu. Nejprve z toho sice byla nepřesná Nádvorníkova rána, který se po pěkné kombinaci dostal až o zakončení. Ve 25. minutě už byl ale úspěšný, když po rozehrání autu se Skalou vystřelil zpoza vápna a jeho střelu tečoval domácí obránce mimo dosah brankáře. Vedení jsme se ujali po postupné a pohledné kombinaci ze zadních řad, na jejímž konci Huryta našel přízemním centrem Bureše a ten bezpečně uklidil míč za záda špatně postaveného gólmana. I nadále jsme se dostávali do šancí, například Kubeš, který po průnikovce od D. Štancla se objevil z úhlu sám před brankářem, ale jeho střela či přihrávka na zadní tyč skončila mimo bránu. Po centru a následném závaru ve vápně domácích vyboxoval brankář míč přímo k Rusnákovi, jenž zakončoval do okryté brány, ale jeho gól nebyl uznán, protože už předtím byl signalizován faul Bureše na brankáře. Mezi tři tyče se nevešly ani střely Nádvorníka z nadějných pozic. V jednom případě musel zasahovat i Špinar na druhé straně, když dokázal vyrazit přízemní střelu k tyči, čímž zajistil, že se skóre do poločasu už nezměnilo.

Stejně jako na jaře, kdy jsme s tímto soupeřem odehráli poslední zápas sezóny, jsme do druhého poločasu nastupovali s jednogólovým náskokem, a stejně jako na jaře, nás domácí téměř na celý druhý poločas tlačili na naši polovinu. Ať už zvýšeným nasazením domácích nebo naší nervozitou, nedařilo se nám držet míč na kopačkách a příliš rychle jsme ho ztráceli. Naše obrana v čele se Špinarem v bráně byla ve stále větší permanenci. Náš brankář stále ještě držel vedení, když na rozdíl od našeho obránce ustál naznačení útočníka a následnou střelu dokázal zlikvidovat. Stejně tak, když dokázal dostatečně ztlumit střelu zpoza vápna natolik, aby se nedokutálela za brankovou čáru. Zvýšení tlaku domácích vedlo i k sérii několika rohů a po jednom z nich se dostalo k zaslouženému vyrovnání, když D. Štancl nedokázal vyskočit dostatečně vysoko a za ním nabíhající Špaček dokázal hlavou protlačit míč za Špinarova záda. Nedlouho poté se mohli domácí dostat do vedení, když se jejich útočník po kombinaci hnal z úhlu sám na Špinara, ale střelu na zadní nedokázal vměstnat mezi tři tyče. Postupem času jsme se i my začali dostávat zpět do hry a na soupeřovu polovinu, ale k výraznějšímu ohrožení brány to nevedlo. Proto bylo pro všechny překvapením, když Nádvorník z pravé strany našel centrem Bureše, který i v mírném záklonu dokázal hlavou umístit míč k tyči. Pro Bureše druhý gól v zápase, celkově 43. a posunutí do TOP 30 mužských morašických střelců. Po tomto gólu se dal očekávat závěrečný tlak domácích, ale než k tomu vlastně došlo, přišla rychlá odpověď. Brzy po rozehrání prošel na pravé straně Šmehlík přes Černohorského, který pod hrozbou druhé žluté karty nechtěl tahat za záchranou brzdu. Domácí útočník přihrávkou pod sebe na vápno našel volného Němce a ten poslal míč z první do šibenice. Úplný závěr zápasu byl takový, aby ani jeden tým už neinkasoval, ale uprostřed hřiště se nám ještě vytvářel prostor pro pár akcí, ale z nadějných pozic byla Skalova střela zblokovaná a Nádvorník své pokusy nedokázal řádně umístit. Souboj o první místo tak skončil zaslouženou remízou, ale je škoda, jak jsme nedokázali inkasovaným gólům zabránit. Díky skóre si ale stále držíme první příčku, kterou si budeme chtít příští týden udržet v domácím utkání proti Opatovu.